<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scb on Ditt och data</title>
    <link>/tags/scb/</link>
    <description>Recent content in Scb on Ditt och data</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/scb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ladda hem data från SCB del 3 - SCB:s api med csv som format</title>
      <link>/2018/06/12/ladda-hem-data-fran-scb-del-3-scb-s-api-med-csv-som-format/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/06/12/ladda-hem-data-fran-scb-del-3-scb-s-api-med-csv-som-format/</guid>
      <description>I förra inlägget visade jag hur man laddar hem data från SCB med json som returformat. Ett alternativ är att istället ladda hem data som csv. Vinsten med det är att jag får med namn i klartext och inte bara koder. För regioner får jag alltså med kommunnamnen och inte bara kommunkod. Nackdelen är att det blir lite besvärligare att få en bra tabellstruktur.
Den här gången har jag valt plocka värden ur alla dimensioner i SCB:s befolkningstabell i det grafiska webbgränssnittet för SCB:s databas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ladda hem data från SCB del 2 - SCB:s api med json som format</title>
      <link>/2018/06/10/ladda-hem-data-fr%C3%A5n-scb-del-2-anv%C3%A4nda-scb-s-api/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/06/10/ladda-hem-data-fr%C3%A5n-scb-del-2-anv%C3%A4nda-scb-s-api/</guid>
      <description>I mitt förra inlägg beskrev jag hur man använder det utmärkta pxweb-paketet för att ladda ner data från SCB:s öppna databas. Men ibland kan det vara smidigare att jobba direkt mot SCB:s API. R har via paketen httr och jsonlite utmärkta funktioner för att jobba med frågor till databaser på nätet.
Men varför krångla med att använda SCB:s API när pxweb redan finns? Det finns några fall då det är smidigare att jobba direkt mot SCB:s API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ladda hem data från SCB del 1 -  pxweb</title>
      <link>/2018/06/08/ladda-hem-data-fr%C3%A5n-scb/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/06/08/ladda-hem-data-fr%C3%A5n-scb/</guid>
      <description>När jag började lära mig R för ett antal år sedan så var något av det krångligaste att läsa in externa data för att få något att jobba med. Numera är det betydligt enklare än det var för åtta - nio år sedan då det ständiga rådet var att spara data som en textfil innan man läste in den i R.
Ett av mina favoritverktyg för att ladda hem SCB-data är ett paket till R som heter pxweb och kan installeras från CRAN.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>